<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY PRODUCT "Xenta OS">
<!ENTITY MINTVERSION "2.0 LTS">
<!ENTITY BOOKID "User_Guide">
<!ENTITY YEAR "2019">
<!ENTITY HOLDER "Xenta OS">
<!ENTITY EDITION "Xfce">
]>
<chapter id="installation">
	<title>Cara Menginstall Xenta OS</title>
	 <para>
		Anda dapat mengunduh sistem operasi Xenta OS secara gratis di http://www.xentaos.com/. Filenya berupa ISO yang harus Anda burn ke DVD kosong atau melakukan bootable ke flashdisk.<footnote>
		<para>
			Dan juga dapat dengan cara melakukan bootable ISO ke stik USB atau perangkat memori lain dan mem-boot dari situ, atau juga mem-bootable dari ISO ke hard drive, pilihan ini lebih maju dan metode yang disajikan di sini direkomendasikan. Untuk bantuan dan informasi lebih lanjut dengan metode alternatif menginstal dan menjalankan Xenta OS, silakan kunjungi forum.
		</para>
		</footnote>. LiveDVD kemudian dapat berjalan dengan sistem operasi yang terinstal di dalamnya dan berfungsi penuh yang dapat Anda coba tanpa mempengaruhi PC Anda. Dalam istilah awam, ketika Anda menjalankan Xenta OS pada DVD/FD dan memasukkannya ke komputer Anda, Anda dapat mencobanya tanpa perlu khawatir data Anda terganggu.
	</para>
	 <para>
		Jika Anda menyukai apa yang Anda lihat saat menjalankan liveDVD, Anda dapat memutuskan untuk menginstal sistem operasi Xenta OS ke hard drive Anda. Semua alat yang diperlukan (alat partisi dan instalasi) ada di DVD.
	</para>
	 <sect1 id="download-iso"> <title>Unduh ISO Xenta OS</title>
	 <para>
		Untuk mengunduh sistem operasi Xenta OS, silahkan kunjungi halaman unduhan Xenta OS di <ulink url="http://www.xentaos.org/p/download.html">http://www.xentaos.org/p/download.html</ulink> dan pilih edisi yang Anda minati.
	</para>
	 <para>
		Dari halaman ini, Anda dapat menemukan:
	</para>
	 <itemizedlist>
		<listitem>
			<para>
				MD5 signature
			</para>
		</listitem>
		 <listitem>
			<para>
				tautan torrent
			</para>
		</listitem>
		 <listitem>
			<para>
				daftar mirror unduhan
			</para>
		</listitem>

	</itemizedlist>
	 <para>
		File yang perlu Anda unduh adalah file ISO. Ada dua cara untuk mengunduh file ini, yang pertama dengan torrent (protokol Peer to Peer) atau melalui mirror download (protokol HTTP atau FTP). Setelah unduhan Anda selesai, Anda dapat memastikan file ISO Anda tidak rusak dengan memeriksa signature with the MD5.
	</para>
	 <note>
		<para>
			Jika Anda tidak memiliki koneksi internet, atau jika akses internet Anda terlalu lambat, Anda dapat memesan DVD di <ulink url="http://www.xentaos.org/p/store.html">http://www.xentaos.org/p/store.html</ulink>.
		</para>
	</note>
	 <sect2> <title>Melalui torrent</title>
	 <para>
		Torrent adalah protokol Peer to Peer (P2P). Pada dasarnya, alih-alih mengunduh dari lokasi pusat, torrent memungkinkan Anda mengunduh file ISO di bagian-bagian dari orang yang berbeda di Internet.
	</para>
	 <para>
		Semakin banyak orang yang mengunduh file ISO, semakin cepat kecepatan unduhannya. Ini adalah cara yang disukai dan direkomendasikan untuk mengunduh Xenta OS.
	</para>
	 <sect3> <title>Instal klien Torrent</title>
	 <para>
		Anda memerlukan perangkat lunak yang disebut "klien torrent" untuk mengunduh file melalui torrent.
	</para>
	 <itemizedlist>
		<listitem>
			<para>
				Jika Anda menjalankan Xenta OS, Anda sudah menginstal klien torrent.
			</para>
		</listitem>
		 <listitem>
			<para>
				Jika Anda menjalankan distribusi Linux lain, Anda dapat menginstal aplikasi "Transmission".
			</para>
		</listitem>
		 <listitem>
			<para>
				Jika Anda menggunakan Windows, Anda dapat menggunakan μTorrent.
			</para>
		</listitem>

	</itemizedlist>
	 </sect3> <sect3> <title>Unduh File Torrent</title>
	 <para>
		Langkah selanjutnya adalah mengakses tautan torrent dari situs web Xenta OS dan mengunduh file .torrent. File ini sangat kecil. Setelah mengunduhnya, Anda harus membukanya dengan klien torrent Anda.
	</para>
	 <para>
		Klien torrent mungkin akan bertanya kepada Anda di mana Anda ingin menyimpan file ISO. Pilih tujuan dan kemudian tunggu unduhannya selesai.
	</para>
	 <para>
		Untuk informasi lebih lanjut tentang protokol torrent, kunjungi <ulink url="http://en.wikipedia.org/wiki/BitTorrent">http://en.wikipedia.org/wiki/BitTorrent</ulink>.
	</para>
	 </sect3> </sect2> <sect2> <title>Melalui Unduhan Langsung</title>
	 <para>
		Jika Anda tidak bisa, atau tidak memilih untuk menggunakan protokol torrent, maka lihatlah daftar mirror unduhan dan pilih salah satunya. Mereka akan memberikan tautan ke file ISO itu sendiri yang dapat Anda klik untuk mulai mengunduh.
	</para>
	 </sect2> </sect1> <sect1> <title>Silahkan Baca Catatan Rilis</title>
	 <para>
		Unduhan Anda mungkin akan bertahan setidaknya satu jam, jadi sekarang adalah waktu yang tepat bagi Anda untuk mengenal fitur-fitur baru yang datang dengan rilis yang sedang Anda unduh.
	</para>
	 <para>
		Catatan rilis ditampilkan di halaman web Xenta OS dan menjawab pertanyaan berikut:
	</para>
	 <itemizedlist>
		<listitem>
			<para>
				Apa saja fitur baru yang diberikan dalam rilis ini?
			</para>
		</listitem>
		 <listitem>
			<para>
				Apa masalah yang diketahui dari rilis ini?
			</para>
		</listitem>
		 <listitem>
			<para>
				Bagaimana cara mengupgrade OS Saya dari rilis sebelumnya?
			</para>
		</listitem>

	</itemizedlist>
	 <para>
		Catatan rilis juga berisi tangkapan layar dari rilis terbaru. Tentu saja, Anda dapat mencari tahu tentang sebagian besar fitur yang disorot dalam catatan rilis dengan hanya menggunakan sistem operasi, tetapi Anda mungkin kehilangan beberapa hal, jadi metode paling andal untuk membaca catatan rilis.
	</para>
	 <para>
		Catatan rilis untuk Xenta OS 1.3 LTS Arok tersedia di <ulink url="http://www.xentaos.org/2017/08/rilis-xenta-os-13-lts-arok-cinnamon.html">http://www.xentaos.org/2017/08/rilis-xenta-os-13-lts-arok-cinnamon.html</ulink>
	</para>
	 </sect1> <sect1> <title>Cek MD5</title>
	 <para>
		Jika Anda telah membaca catatan rilis, dan Anda tidak sabar untuk memulai dengan fitur baru atau mencoba Xenta OS, dan unduhan Anda baru saja selesai dengan sukses. pastikan Anda siap burn to DVD dan menjalankannya ... tapi hei! Tunggu sebentar!
	</para>
	 <para>
		Jika DVD itu rusak, Anda akan menjumpai bug aneh dan akan kesulitan menemukan bantuan. Dua alasan paling umum mengapa DVD rusak adalah:
	</para>
	 <itemizedlist>
		<listitem>
			<para>
				Masalah dengan unduhan yang menyebabkan masalah pada file ISO Anda
			</para>
		</listitem>
		 <listitem>
			<para>
				Kesalahan selama proses burn ISO yang mengubah konten liveDVD Anda
			</para>
		</listitem>

	</itemizedlist>
	 <para>
		MD5 signature, yang ada pada halaman unduhan, menyediakan cara cepat bagi Anda untuk memastikan bahwa file ISO Anda persis seperti yang seharusnya. Jadi, mari kita periksa file ISO yang baru saja Anda unduh sebelum kita burn dan menyelamatkan dari banyak masalah potensial.
	</para>
	 <para>
		Jika Anda menjalankan Linux versi apa pun, Mungkin Anda telah menginstal program md5sum. Caranya, Buka terminal dan tulis "cd" lalu cari direktori atau folder tempat file ISO Anda berada (misalnya, jika "linuxmint.iso" terletak di "Desktop"), buka terminal dan ketik:
	</para>
	 
<screen>
                <command>cd ~/Desktop</command>
                <command>md5sum <replaceable>myfile.iso</replaceable></command>
</screen>
	 <para>
		Perintah ini harus menampilkan serangkaian angka dan huruf yang terdiri dari jumlah MD5, atau signature, dari file ISO Anda. Secara desain, setiap perubahan kecil pada file ISO akan menyebabkan signature ini berbeda secara signifikan, memungkinkan kami untuk memverifikasi bahwa file itu persis seperti yang seharusnya.
	</para>
	 <para>
		Bandingkan signature itu dengan signature di halaman unduhan situs web Xenta OS. Jika kedua signature itu sama, maka Anda tahu file ISO Anda persis sama dengan aslinya dan sekarang Anda siap untuk burn di DVD.
	</para>
	 <note>
		<para>
			Jika Anda menjalankan Windows, kemungkinan Anda tidak menginstal md5sum. Anda bisa mendapatkannya di sini: <ulink url="http://www.etree.org/md5com.html">http://www.etree.org/md5com.html</ulink>
		</para>
		 <para>
			Tempatkan file ISO dan md5sum.exe di tempat yang sama (katakanlah di Folder C:\) dan jalankan "cmd.exe". Di lingkungan baris perintah, ketikkan perintah berikut:
		</para>
		 
<screen>
                <command>C:</command>
                <command>cd \</command>
                <command>md5sum <replaceable>myfile.iso</replaceable></command>
</screen>
		 <para>
			Kemudian bandingkan signature dengan yang ada di situs web.
		</para>

	</note>
	 </sect1> <sect1> <title>Cara Burn ISO ke DVD</title>
	 <para>
		Sekarang Anda telah memeriksa file ISO dengan MD5, Anda siap untuk burn file ISO ke DVD.
	</para>
	 <para>
		Dapatkan DVD-R kosong (DVD-RW juga bisa digunakan, tetapi jenis media ini diketahui memiliki masalah kompatibilitas) dan spidol favorit Anda dan beri label DVD. Walaupun memberi label DVD Anda terdengar sepele, Anda harus memastikannya dengan cara memberikan nama atau label, untuk mempermudah menemukan DVD ini dan bertujuan agar tidak tercecer atau tertukar dengan DVD lainnya yang tidak berlabel dan tidak dapat diidentifikasi di meja Anda. :)
	</para>
	 <para>
		Masukkan DVD-R kosong di drive dan bersiap untuk burn ISO.
	</para>
	 <para>
		Jika Anda menjalankan Linux dengan Cinnamon klik kanan pada file ISO dan pilih: buka dengan: Brasero, pilih "Burn Image" dan ikuti langkah-langkah yang tertera di sana.
	</para>
	 <para>
		Jika Anda menjalankan Linux dengan KDE, jalankan K3B di menu "Tools" dan pilih "Write ISO Image".
	</para>
	 <para>
		Jika Anda menjalankan Windows, Anda dapat menggunakan program seperti InfraRecorder.
	</para>
	 <note>
		<para>
			Pastikan untuk burn image ISO ke disk, dan tidak write the file ISO ke disk. Kesalahan yang sangat umum, terutama bagi orang yang menggunakan Nero, adalah benar-benar burn file ISO pada disk sebagai file data. File ISO adalah gambar disk sehingga perlu diburn bukan sebagai file yang akan muncul pada disk, tetapi sebagai gambar ISO yang akan didekompresi dan yang isinya akan diburn ke disk. Setelah memburn DVD Anda tidak akan melihat file ISO di dalam disk, melainkan folder seperti "casper" atau "isolinux". Sebagian besar perangkat lunak yang terburn memiliki opsi khusus untuk ini.
		</para>
	</note>
	 </sect1> <sect1> <title>Boot LiveDVD</title>
	 <para>
		Tempatkan DVD di drive dan nyalakan kembali komputer. Sekarang, Anda akan melihat layar berikut:
	</para>
	 <figure id="installation-isolinux">
		<title>Layar Boot</title>
		 <screenshot> <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="images/isolinux.png" format="PNG" width="100%" />
			</imageobject>

		</mediaobject>
		 </screenshot>
	</figure>
	 <note>
		<para>
			Jika Anda tidak melihat layar ini dan PC Anda melakukan booting seperti biasa, itu mungkin karena BIOS Anda tidak diatur untuk boot pada DVD. Nyalakan kembali komputer dan tekan F1, F2, Delete, atau Escape (atau tombol apa pun yang memungkinkan Anda masuk ke konfigurasi BIOS) dan ubah pengaturan BIOS Anda untuk memberi tahu komputer Anda untuk boot dari drive DVD-nya.
		</para>
	</note>
	 </sect1> <sect1> <title>Instal Xenta OS di hard Drive Anda</title>
	 <para>
		Dari layar pertama pilih default <guilabel>Start Xenta OS</guilabel> opsi dan tekan Enter. Setelah beberapa saat, sistem live seharusnya sudah siap dan Anda akan melihat desktop.
	</para>
	 <para>
		Pada tahap ini Xenta OS tidak diinstal pada komputer Anda, melainkan hanya berjalan dari DVD. Sistem yang Anda tampil di depan Anda, bagaimanapun, hampir persis sama dengan yang Anda miliki di komputer Anda setelah instalasi selesai.
	</para>
	 <para>
		Bersenang-senanglah dengannya dan lihat apakah Anda menyukainya. Ingatlah bahwa ketika menjalankan dari DVD, Xenta OS berjalan secara signifikan lebih lambat daripada ketika diinstal pada hard drive, karena ia harus membaca data dari drive DVD, merupakan media yang lebih lambat daripada hard drive.
	</para>
	 <para>
		Ketika Anda siap untuk menginstal Xenta OS, klik dua kali pada ikon <guilabel>Install Xenta OS</guilabel> yang terletak di desktop. Akan muncul Installer:

	</para>
	 <figure id="installation-languages">
		<title>Layar Pemilihan Bahasa</title>
		 <screenshot> <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="images/installation_languages.png" format="PNG" width="100%" />
			</imageobject>

		</mediaobject>
		 </screenshot>
	</figure>
	 <para>
		Jika Anda belum membaca catatan rilis, dan Anda memiliki koneksi Internet, maka ini peluang ideal untuk memeriksanya; cukup klik tautan yang digarisbawahi. Sangat disarankan agar pengguna membaca catatan rilis sebelum pemasangan untuk memberi saran kepada diri mereka sendiri tentang fitur-fitur baru, serta masalah apa pun yang mungkin memengaruhi konfigurasi perangkat keras khusus mereka.
	</para>
	 <para>
		Pilih bahasa yang Anda inginkan dan tekan tombol <guibutton>Continue atau lanjut</guibutton>.
	</para>
	 <figure id="installation-warning">
		<title>Memeriksa bahwa semuanya baik-baik saja ...</title>
		 <screenshot> <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="images/installation_warning.png" format="PNG" width="100%" />
			</imageobject>

		</mediaobject>
		 </screenshot>
	</figure>
	 <para>
		Di layar berikutnya, pastikan Anda terhubung ke sumber daya (jika Anda menggunakan laptop), Internet dan Anda memiliki jumlah ruang disk yang disarankan. Lalu tekan tombol <guibutton>Continue</guibutton>.
	</para>
	 <figure id="installation-type">
		<title>Memilih Jenis Instalasi</title>
		 <screenshot> <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="images/installation_type.png" format="PNG" width="100%" />
			</imageobject>

		</mediaobject>
		 </screenshot>
	</figure>
	 <para>
		Di layar berikutnya Anda dapat memilih seluruh hard drive Anda terinstal Xenta OS atau menginstalnya bersama sistem operasi lain. Atau, Anda juga dapat menentukan dan menetapkan partisi secara manual.
	</para>
	 <itemizedlist>
		<listitem>
			<para>
				Jika Anda memilih untuk menggunakan seluruh disk, isinya akan dihapus dan Xenta OS akan diinstal sebagai satu-satunya sistem operasi di komputer Anda.
			</para>
		</listitem>
		 <listitem>
			<para>
				Jika Anda memilih untuk menginstalnya di samping sistem operasi lain, penginstal akan menggunakan ruang kosong yang tersedia di partisi lain untuk membuat yang baru untuk Xenta OS. Anda akan ditanya berapa banyak ruang yang ingin Anda alokasikan untuk itu. Penginstal kemudian akan mengecilkan partisi dan mengurus semuanya untuk Anda. Pasca-instalasi komputer Anda akan memiliki layar boot dari mana Anda dapat mem-boot semua sistem operasi Anda.
			</para>
		</listitem>
		 <listitem>
			<para>
				Jika Anda memilih untuk menentukan partisi secara manual, editor partisi akan muncul, memberi Anda kontrol penuh atas partisi hard drive Anda. Ini direkomendasikan hanya untuk pengguna tingkat lanjut yang memahami cara kerja partisi di Linux. Perhatikan bahwa Xenta OS membutuhkan partisi minimal 6GB dan ukuran yang disarankan untuk partisi swap adalah 1,5 kali jumlah RAM yang tersedia di komputer.
			</para>
		</listitem>

	</itemizedlist>
	 <figure id="installation-drive">
		<title>Layar ringkasan instalasi</title>
		 <screenshot> <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="images/installation_drive.png" format="PNG" width="100%" />
			</imageobject>

		</mediaobject>
		 </screenshot>
	</figure>
	 <para>
		Pilih opsi yang sesuai dan klik pada tombol <guibutton>Install Now</guibutton>. Pada tahap ini, penginstalan sedang berlangsung di latar belakang dan penginstal meminta Anda menjawab pertanyaan:
	</para>
	 <figure id="installation-timezone">
		<title>Choosing a timezone</title>
		 <screenshot> <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="images/installation_timezone.png" format="PNG" width="100%" />
			</imageobject>

		</mediaobject>
		 </screenshot>
	</figure>
	 <para>
		Pilih lokasi Anda di peta dengan mengklik kota yang terdekat dengan Anda. Tujuan langkah ini adalah untuk mengidentifikasi zona waktu Anda. Pastikan <guilabel>Current time</guilabel> muncul dengan benar dan klik tombol <guibutton> Continue </guibutton>.
	</para>
	 <note>
		<para>
			Terkadang penginstal tidak menangani penyesuaian waktu Musim Panas / Musim Dingin dengan benar, bahkan dengan memilih kota yang tepat Anda mungkin akan melihat perbedaan satu jam atau lebih dengan waktu yang tepat. Abaikan saja ini pada tahap ini dan ingatlah untuk memastikan bahwa waktunya tepat setelah Anda reboot di desktop Xenta OS yang baru Anda instal.
		</para>
	</note>
	 <figure id="installation-keyboard">
		<title>Memilih Tata Letak Keyboard</title>
		 <screenshot> <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="images/installation_keyboard.png" format="PNG" width="100%" />
			</imageobject>

		</mediaobject>
		 </screenshot>
	</figure>
	 <para>
		Pilih tata letak keyboard Anda. Jika Anda tidak yakin tentang tata letak mana yang cocok dengan keyboard yang Anda miliki, klik bidang teks di bagian bawah layar dan mulai mengetik dengan keyboard Anda. Pastikan tombol yang Anda tekan cocok dengan karakter yang muncul di bidang teks untuk memastikan Anda telah memilih tata letak keyboard yang tepat. Beberapa tata letak hanya berbeda sehubungan dengan aksen, angka, dan tanda baca, jadi pastikan untuk mengujinya juga.
	</para>
	 <para>
		Ketika Anda siap silahkan klik tombol <guibutton>Continue</guibutton>.
	</para>
	 <para>
		Masukkan nama asli Anda dan nama pengguna dan kata sandi. Setiap kali Anda menggunakan Xenta OS, Anda akan menggunakan akun Anda dengan nama pengguna dan kata sandi ini. Setelah Xenta OS diinstal, Anda dapat menentukan akun lain jika orang lain menggunakan komputer ini.
	</para>
	 <para>
		Berikan juga nama komputer Anda. Nama ini akan digunakan oleh komputer Anda di jaringan atau di berbagai tempat sistem. Jika Anda tidak pernah benar-benar berpikir untuk menamai komputer Anda, maka sekaranglah saatnya. Orang biasanya memilih nama bunga (dahlia, mawar, tulip) atau planet (mars, jupiter, pluto) untuk komputer di jaringan mereka. Semuanya terserah Anda apa yang ingin Anda gunakan, tetapi pastikan untuk memilih nama yang Anda sukai dan Anda akan mudah mengingatnya.
	</para>
	 <note>
		<para>
			Huruf kapital, spasi, dan karakter khusus tidak diizinkan dalam nama pengguna atau atas nama komputer.
		</para>
	</note>
	 <para>
		Jika Anda satu-satunya yang menggunakan komputer dan Anda ingin mempercepat layar masuk, centang opsi <guilabel>Log in automatically</guilabel>.
	</para>
	 <para>
		Ketika Anda siap klik pada tombol <guibutton>Forward</guibutton>.
	</para>
	 <figure id="installation-user">
		<title>Layar Pengaturan Pengguna</title>
		 <screenshot> <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="images/installation_user.png" format="PNG" width="100%" />
			</imageobject>

		</mediaobject>
		 </screenshot>
	</figure>
	 <para>
		Pemasang mungkin mendeteksi sistem operasi lain di komputer Anda dan menanyakan apakah Anda ingin memigrasikan beberapa informasi pribadi. Biasanya ini memungkinkan Anda untuk memigrasikan bookmark, kontak, favorit, dan jenis informasi pribadi lainnya dari sistem operasi lain yang diinstal pada drive hard disk Anda ke Xenta OS yang baru diinstal. Ketika Anda siap klik pada tombol <guibutton> continue </guibutton>.

	</para>
	 <figure id="installation-ongoing">
		<title>Instalasi biasanya memakan waktu antara 10 dan 15 menit Tergantung Hardware yang Anda Gunakan</title>
		 <screenshot> <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="images/installation_ongoing.png" format="PNG" width="100%" />
			</imageobject>

		</mediaobject>
		 </screenshot>
	</figure>
	 <note>
		<para>
			Pemasang akan mengunduh paket dari Internet untuk mendukung bahasa yang Anda pilih. Komputer Anda harus terhubung ke Internet agar dapat berjalan. Jika tidak, cukup <guibutton> Skip </guibutton> langkah itu dan Anda akan dapat menambahkan dukungan untuk bahasa Anda setelah instalasi selesai dan Anda telah mem-boot ulang ke sistem baru Anda.
		</para>
	</note>
	 <para>
		Setelah instalasi selesai klik tombol <guibutton> Restart Now </guibutton> dan lingkungan liveDVD atau LiveUSB akan dimatikan.
	</para>
	 <para>
		Saat diminta, lepaskan DVD dari drive atau lepaskan USB dan tekan Enter. PC Anda sekarang siap untuk mem-boot Xenta OS dari hard drive.
	</para>
	 </sect1> <sect1> <title>Silahkan Nyalakan Kembali Komputer Anda</title>
	 <para>
		Saat reboot, jika Anda memiliki lebih dari satu sistem operasi yang diinstal, Anda akan melihat menu boot. Setelah Xenta OS selesai memuat, Anda akan melihat layar baru yang mengundang Anda untuk memasukkan nama pengguna dan kata sandi Anda. Layar ini adalah "MDM Login Manager" dan biasanya disebut "MDM". Masukkan kata sandi yang Anda pilih saat instalasi.
	</para>
	 <note>
		<para>
			Secara default, kata sandi "root" Anda sama dengan kata sandi yang Anda pilih saat instalasi. Jika Anda tidak tahu apa artinya ini, maka jangan khawatir.
		</para>
	</note>
	 </sect1>
</chapter>

