<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY PRODUCT "Xenta OS">
<!ENTITY MINTVERSION "2.0 LTS">
<!ENTITY BOOKID "User_Guide">
<!ENTITY YEAR "2019">
<!ENTITY HOLDER "Xenta OS">
<!ENTITY EDITION "Xfce">
]>
<chapter id="xfce-desktop">
	<title>Pengenalan Desktop</title>
	 <para>
		<wordasword>Desktop</wordasword> merupakan komponen dari sistem operasi yang bertanggung jawab atas elemen-elemen yang muncul pada desktop: <wordasword>Panel</wordasword>, <wordasword>Wallpaper</wordasword>, <wordasword>Pusat Kendali</wordasword>, Menu... dan lain-lain.
	</para>
	 <para>
		Xenta OS Edisi Xfce menggunakan desktop Xfce yang intuitif dan powerful.
	</para>
	 <sect1> <title>Menu Xfce</title>
	 <para>
		Di Xfce, hampir semuanya dapat diakses melalui taskbar 'Menu'. Untuk membukanya, silahkan klik pada bagian <guimenu>Menu</guimenu> di pojok kiri bawah pada layar komputer Anda, atau silahkan tekan <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Super_L</keycap></keycombo> (Super_L merupakan tombol Windows kiri pada keyboard Anda).
	</para>
	 <figure id="xfce-desktop-menu-figure">
		<title>Menu Xfce</title>
		 <screenshot> <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="images/desktops/xfce/menu.png" format="PNG" width="100%" />
			</imageobject>

		</mediaobject>
		 </screenshot>
	</figure>
	 <para>
		Menu digunakan untuk menjalankan aplikasi, untuk mengakses pengaturan sistem, dan untuk menemukan folder atau aplikasi yang biasa digunakan dan membuka folder/file terbaru.
	</para>
	 </sect1> <sect1> <title>Places</title>
	 <para>
		Di Xenta OS, semua data personal Anda disimpan dalam direktori <wordasword>Home</wordasword>.
	</para>
	 <para>
		Seperti halnya file Anda, direktori ini juga berisi sub-direktori yang sudah ditentukan sebelumnya seperti <wordasword>Dokumen</wordasword>, <wordasword>Musik</wordasword>, <wordasword>Video</wordasword>...dan lainnya yang dapat Anda gunakan untuk mengatur file Anda dengan lebih baik.
	</para>
	 <para>
		Tempat penting lainnya adalah folder <wordasword>Desktop</wordasword> (berisi file yang terlihat di desktop Anda), sistem file (yang berisi semua file sistem dan direktori), perangkat yang dapat dilepas yang terhubung ke komputer, jaringan dan bookmark (Anda dapat mem-bookmark direktori mana saja untuk mendapatkan akses cepat ke sana).
	</para>
	 <para>
		Untuk mengakses salah satu tempat ini dengan cepat, silahkan lakukan cara berikut ini:
	</para>
	 <itemizedlist>
		<listitem>
			<para>
				Klik pada <guimenu>Menu</guimenu> dan pilih <guisubmenu>Places</guisubmenu>
			</para>
		</listitem>
		 <listitem>
			<para>
				Jalankan <wordasword>Thunar</wordasword>, yaitu folder manajer Xfce, dengan cara klik pada <guimenu>Menu</guimenu> dan pilih <guimenuitem>Folder</guimenuitem>. Lalu, di dalam Thunar, Anda dapat mengakses tempat-tempat umum dengan mengkliknya pada sidebar, di sebelah kiri jendela.
			</para>
		</listitem>

	</itemizedlist>
	 <figure id="xfce-desktop-thunar-figure">
		<title>Thunar, folder manajer, daftar isi direktori Home dan menyediakan akses cepat ke tempat-tempat umum dari sidebar sebelah kiri.</title>
		 <screenshot> <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="images/desktops/xfce/thunar.png" format="PNG" width="100%" />
			</imageobject>

		</mediaobject>
		 </screenshot>
	</figure>
	 </sect1> <sect1> <title>Pengaturan Sistem</title>
	 <para>
		Untuk menjalankan pengaturan sistem, silahkan klik pada bagian <guimenu>Menu</guimenu> dan pilih <guimenuitem>Pengaturan Sistem</guimenuitem>.
	</para>
	 <figure id="xfce-desktop-settings-figure">
		<title>Pengaturan Sistem</title>
		 <screenshot> <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="images/desktops/xfce/pengaturansistem.png" format="PNG" width="100%" />
			</imageobject>

		</mediaobject>
		 </screenshot>
	</figure>
	 </sect1>
</chapter>

