<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY PRODUCT "Xenta OS">
<!ENTITY MINTVERSION "2.0 LTS">
<!ENTITY BOOKID "User_Guide">
<!ENTITY YEAR "2019">
<!ENTITY HOLDER "Xenta OS">
<!ENTITY EDITION "Xfce">
]>
<chapter id="introduction">
	<title>Pengantar Xenta OS</title>
	 <para>
		Xenta OS adalah sistem operasi komputer yang dirancang untuk berjalan pada sebagian besar sistem modern, termasuk PC x86 dan x64 dan i386.
	</para>
	 <para>
		Xenta OS merupakan sistem operasi yang berjalan seperti Microsoft Windows, Apple Mac OS, dan OS BSD gratis. Xenta OS juga dirancang untuk bekerja bersama dengan sistem operasi lain (termasuk yang tercantum di atas), dan dapat secara otomatis mengatur <wordasword> dual boot </wordasword> atau <wordasword> multi-boot </wordasword> lingkungan (di mana pengguna diminta untuk memulai sistem operasi mana pada setiap boot-up) selama instalasi.
	</para>
	 <para>
		Xenta OS adalah sistem operasi yang cocok untuk penggunaan pribadi dan perusahaan.
	</para>
	 <sect1 id="history"> <title>Sejarah</title>
	 <para>
		Xenta OS adalah sistem operasi yang sangat modern; Pengembangannya dimulai pada tahun 2016. Namun, dibangun di atas lapisan perangkat lunak yang sangat matang dan terbukti, termasuk kernel Linux, alat GNU dan &EDITION; Desktop. Tentunya pengembangan ini juga bergantung pada proyek Linux Mint, Ubuntu dan Debian yang menggunakan basis sistem mereka.
	</para>
	 <para>
		Proyek Xenta OS berfokus pada membuat desktop lebih bermanfaat dan lebih efisien untuk tugas sehari-hari yang dilakukan oleh pengguna biasa. Di bawah desktop sistem operasi juga menyediakan banyak koleksi perangkat lunak yang tersedia dan serangkaian layanan yang terintegrasi dengan sangat baik.
	</para>
	 <para>
		Xenta OS melihat peningkatan popularitas yang cepat dan semakin banyak orang yang menggunakannya sistem operasi GNU/Linux setiap hari.
	</para>
	 </sect1> <sect1> <title>Purpose</title>
	 <para>
		Tujuan Xenta OS adalah untuk menyediakan sistem operasi desktop yang dapat digunakan pengguna dan perusahaan rumahan tanpa biaya dan seefisien mungkin, mudah digunakan, dan sebagus mungkin.
	</para>
	 <para>
		Salah satu ambisi dari proyek Xenta OS adalah menjadi sistem operasi terbaik yang tersedia dengan membuatnya mudah bagi orang dalam menggunakan teknologi canggih, daripada dengan menyederhanakan mereka (dan dengan demikian mengurangi kemampuan mereka), atau dengan menyalin pendekatan yang diambil oleh pengembang lain.
	</para>
	 <para>
		Tujuannya adalah untuk mengembangkan ide kami sendiri tentang desktop yang ideal. Kami berpikir bahwa yang terbaik untuk memanfaatkan teknologi modern yang ada di Linux dan membuatnya mudah bagi semua orang dalam menggunakan fitur-fiturnya yang paling canggih.
	</para>
	 </sect1> <sect1> <title>Version numbers and codenames</title>
	 <para>
		Nomor versi dan nama kode Xenta OS mengikuti nama khas asal Indonesia:
	</para>
	 <itemizedlist>
		<listitem>
			<para>
				Nama kode merupakan identitas dari versi rilis yang lebih akrab daripada menggunakan nomor versi.
			</para>
		</listitem>
		 <listitem>
			<para>
				Sejak versi 1.3, Xenta OS telah mengikuti siklus rilis 6 bulan dan menggunakan skema versi yang disederhanakan. Nomor versi bertambah setiap 6 bulan.
			</para>
		</listitem>
		 <listitem>
			<para>
				Jika revisi dibuat untuk rilis tertentu (sedikit perubahan seperti Paket Layanan di Windows) nomor versinya mendapat peningkatan revisi kecil. Misalnya <wordasword> 3 </wordasword> menjadi <wordasword> 3.1 </wordasword>.
			</para>
		</listitem>
		 <listitem>
			<para>
				Nama kode dalam Xenta OS selalu menggunakan nama khas <wordasword> Indonesia </wordasword>. Mereka mengikuti urutan abjad dan huruf pertama dari nama kode sesuai dengan indeks nomor versi dalam alfabet.
			</para>
		</listitem>

	</itemizedlist>
	 <para>
                Sejauh ini Xenta OS telah menggunakan nama kode berikut:
	</para>
	 <table>
		<title>Nama Kode Xenta OS</title>
		 <tgroup align="left" cols="2" colsep="1" rowsep="1">
			<thead>
				<row>
					<entry>
						Versi
					</entry>
					 <entry>
						Nama Kode
					</entry>

				</row>

			</thead>
			 <tbody>
				<row>
					<entry>
						1.1
					</entry>
					 <entry>
						-Alpha (Tidak Untuk Publik)
					</entry>

				</row>
				 <row>
					<entry>
						1.2
					</entry>
					 <entry>
						-Beta (Tidak untuk Publik)
					</entry>

				</row>
				 <row>
					<entry>
						1.3
					</entry>
					 <entry>
						Arok 
					</entry>

				</row>
				 <row>
					<entry>
						1.3 LTS
					</entry>
					 <entry>
						Arok LTS
					</entry>

				 <row>
					<entry>
						2.0 LTS
					</entry>
					 <entry>
						Batik LTS
					</entry>

				</row>
				</row>
			</tbody>

		</tgroup>

	</table>
	 </sect1> <sect1> <title>Edisi</title>
	 <para>
		Edisi adalah rilis Xenta OS yang disesuaikan untuk memenuhi kebutuhan tertentu. Panduan ini mencakup &EDITION; Edisi. Berikut ini beberapa edisi paling populer:
	</para>
	 <itemizedlist>
		<listitem>
			<para>
				Edisi Cinnamon (menggunakan desktop Cinnamon)
			</para>
		</listitem>
		 <listitem>
			<para>
				Edisi Xfce (menggunakan desktop Xfce)
			</para>
		</listitem>

	</itemizedlist>
	 <note>
		<para>
			Jika Anda bermaksud untuk mendistribusikan ulang atau menggunakan Xenta OS secara komersial di AS atau di Jepang dan jika Anda tidak yakin tentang undang-undang paten, Anda harus menggunakan gambar instalasi <guilabel> No Codecs </guilabel>.
		</para>
	</note>
	 </sect1> <sect1> <title>Di mana mencari bantuan</title>
	 <para>
		Komunitas Xenta OS sangat membantu dan sangat aktif. Jika Anda memiliki pertanyaan atau masalah yang terkait dengan Xenta OS, Anda seharusnya bisa mendapatkan bantuan dari pengguna lain secara online.
	</para>
	 <para>
		Pertama, pastikan untuk mendaftar dengan <guilabel> Xenta OS </guilabel>. Ini adalah tempat pertama di mana Anda dapat menemukan bantuan: <ulink url = "http://www.xentaos.com/"> http://wwww.xentaos.com/ </ulink>.
	</para>
	 <para>
		Jika Anda ingin mengobrol dengan pengguna lain, Anda dapat terhubung ke ruang obrolan IRC. Di Xenta OS cukup luncurkan <guilabel> Hexchat </guilabel> dari menu. Jika Anda menggunakan sistem operasi lain atau klien IRC lain, pastikan untuk terhubung ke server <guilabel> irc.spotchat.org </guilabel> dan untuk bergabung dengan saluran <guilabel> #xentaos </guilabel>.
	</para>
	 <para>
		Xenta OS Berbasis Linux Mint<footnote>
		<para>
			Linux Mint adalah sistem operasi lain yang berbasiskan GNU / Linux.
		</para>
		</footnote> repositori<footnote>
		<para>
			Repositori adalah layanan online tempat perangkat lunak disimpan dan tersedia untuk sistem operasi tempat pemasangan dan pembaruan. Sebagian besar sistem operasi berdasarkan GNU/Linux menggunakan repositori dan menghubungkannya melalui HTTP atau FTP untuk menginstal dan memutakhirkan perangkat lunak mereka.
		</para>
		</footnote> (lebih lanjut tentang apa artinya ini nanti) dan sepenuhnya kompatibel dengannya sehingga sebagian besar sumber daya, artikel, tutorial, dan perangkat lunak yang dibuat untuk Linux Mint juga berfungsi untuk Xenta OS. Jika Anda tidak dapat menemukan bantuan tentang subjek tertentu, pastikan untuk mencari subjek yang sama untuk Linux Mint.
	</para>
	 </sect1>
</chapter>

