<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY PRODUCT "Xenta OS">
<!ENTITY MINTVERSION "1.3 LTS">
<!ENTITY BOOKID "User_Guide">
<!ENTITY YEAR "2019">
<!ENTITY HOLDER "Xenta OS">
<!ENTITY EDITION "Xfce">
]>
<chapter id="tipstricks">
	<title>Tips dan Trik</title>
	 <para>
		Apakah Anda mencoba memaksimalkan desktop Anda? Apakah Anda biasanya menekan <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>C</keycap></keycombo> pada keyboard Anda untuk menyalin beberapa teks? Apakah Anda membuka editor teks untuk membuat catatan cepat? Bagaimana Anda berbagi file dengan teman Anda? Ada banyak cara untuk melakukan tugas-tugas sederhana, beberapa lebih efisien daripada yang lain. Bab ini akan menunjukkan kepada Anda beberapa kekhasan dari desktop Xenta OS, untuk memastikan Anda memaksimalkan sistem Anda.
	</para>
	 <sect1> <title>Salin dan tempel dengan mouse!</title>
	 <para>
		Kebanyakan orang terbiasa mengklik menu <guimenu> Edit </guimenu> atau mengklik kanan pada konten yang ingin mereka salin. Di Xenta OS Anda dapat melakukan ini juga, tetapi Anda juga dapat menyalin dan menempel konten menggunakan mouse Anda. Begini cara kerjanya: Tombol kiri dari salinan mouse dan tempel tombol tengah. Sesederhana itu!
	</para>
	 <para>
		Mari kita coba. Silahkan jalankan LibreOffice Writer atau teks editor, atau aplikasi lainnya yang memiliki fungsi utama sebagai teks writer. Sekarang ketikkan beberapa kalimat. Pilih beberapa teks yang baru saja Anda ketik dengan tombol kiri mouse Anda. Anda pikir Anda perlu mengklik menu <guimenu> Edit </guimenu> dan tekan <guimenuitem> Salin </guimenuitem>? Tidak? Mungkin Anda berpikir akan menggunakan kombinasi tombol pada keyboard Anda seperti <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>C</keycap></keycombo>. Di Linux, ini jauh lebih sederhana. Hanya dengan memilih teks, Anda sudah menyalinnya. Benar ... teks itu sekarang disalin ke buffer mouse Anda dan Anda tidak perlu menekan apa pun.
	</para>
	 <para>
		Sekarang klik pada bagian lain dari dokumen untuk memindahkan kursor ke sana dan klik tombol tengah mouse Anda (atau klik roda jika Anda memiliki mouse dengan roda). Seperti yang Anda lihat, teks yang sebelumnya Anda pilih sekarang telah ditempel.
	</para>
	 <para>
		Semakin Anda terbiasa dengan ini, semakin cepat Anda menyalin dan menempel konten.
	</para>
	 <note>
		<para>
			Buffer yang digunakan oleh mouse tidak sama dengan yang digunakan oleh desktop. Jadi Anda benar-benar dapat menyalin sesuatu dengan mouse Anda dan menyalin sesuatu yang lain dengan <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>C</keycap></keycombo> atau dengan menu <guimenu> Edit </guimenu>. Berkat ini, Anda dapat menyalin dua elemen sekaligus dan tergantung pada cara Anda menyalinnya, Anda dapat menempelkannya dengan tombol tengah mouse atau dengan <keycombo><keycap>Ctrl</keycap> <keycap> V </keycap> </keycombo> atau menu <guimenu> Edit </guimenu>.
		</para>
	</note>
	 </sect1> <sect1> <title>Buat Catatan dengan Tomboy</title>
	 <para>
		Kita semua pasti pernah membuat catatan atau pesan. Apakah itu alamat yang diberikan oleh seseorang melalui telepon, daftar TODO yang terus berkembang atau hal-hal tertentu yang perlu diingat, kita sering dihadapkan pada situasi di mana kita perlu membuat catatan cepat. Beberapa dari kita memiliki banyak catatan tertulis di sekitar komputer kita dan sepertinya tidak pernah menemukan pena yang berfungsi ketika situasi muncul, yang lain membuang waktu dalam meluncurkan alat yang tidak cocok untuk penggunaan khusus ini (misalnya, penulis LibreOffice tidak sangat berguna untuk mengambil catatan) dan sangat sedikit orang yang benar-benar menggunakan perangkat lunak yang didedikasikan untuk mencatat. Xenta OS kebetulan menyertakan alat pencatat khusus. Aplikasi ini disebut Tomboy Notes.
	</para>
	 <figure id="tipstricks-tomboy">
		<title>Catatan Tomboy</title>
		 <screenshot> <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="images/tipstricks_tomboy.png" format="PNG" width="100%" />
			</imageobject>

		</mediaobject>
		 </screenshot>
	</figure>
	 <para>
		Tomboy Notes adalah alat yang sangat mudah digunakan. Dengan mengkliknya, Anda mendapatkan daftar semua catatan Anda. Anda dapat membuat catatan baru dengan mengklik <guibutton> Buat Catatan Baru </guibutton>.
	</para>
	 <para>
		Catatan baru terbuka. Dengan mengubah judulnya Anda juga akan mengubah namanya. Anda dapat menulis apa pun yang Anda inginkan dalam catatan dan menutupnya. Konten yang Anda tulis dalam catatan Anda akan selalu dapat diakses melalui Tomboy Notes; Anda tidak perlu menyimpan apa pun dan Anda bahkan dapat restart atau mematikan komputer. Sekali lagi, catatan Anda disimpan secara otomatis saat Anda sedang menulisnya.
	</para>
	 <para>
		Jika Anda akhirnya memutuskan bahwa Anda tidak perlu lagi menyimpan catatan tertentu, Anda dapat membuka catatan itu dan mengklik tombol <guibutton> Hapus </guibutton>.
	</para>
	 <para>
		Jika Anda menuliskan nama judul catatan lain dalam catatan Anda, Tomboy akan secara otomatis membuat tautan ke catatan lain itu dan Anda akan dapat mengklik tautan itu untuk membuka catatan lainnya.
	</para>
	 <para>
		Anda juga dapat menggunakan opsi pemformatan berbeda dalam catatan Anda dan menggunakan banyak fitur yang disediakan oleh Tomboy Notes (sinkronisasi, fitur pencarian, ekspor catatan ke PDF / HTML ... dll).
	</para>
	 </sect1>
</chapter>

